% original section: Flail Chest
% vim: spelllang=es_es
\section{Torax inestable}

El tórax inestable (pared torácica inestable) es cuando varias costillas adyacentes tienen fracturas con desplazamiento en varios lugares, lo que hace que un segmento de la pared torácica se mueva independientemente del resto del tórax.

\subsection{Signos y síntomas}

\begin{itemize}
\tightlist
\item La causa de la lesión involucra grandes fuerzas
\item Dolor en el sitio y sensibilidad al palpar
\item Dolor agudo y punzante al respirar o toser
\item Respiración paradójica (fig.~\ref{fig:paradoxical_breathing})
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
\centering
\includesvg[width=\textwidth,height=5cm]{paradoxical-breathing}
\caption{Respiración paradójica}
\label{fig:paradoxical_breathing}
\end{figure}

\subsection{Tratamiento}

\begin{itemize}
\tightlist
\item Estabilice la pared torácica con esparadrapo y vendajes voluminosos
\item Coloque al paciente cómodamente
  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item Posiblemente reclinado
  \item Posiblemente acostado sobre el lado lesionado con ropa abultada contra la lesión
  \end{itemize}
\item Tratar shock si está presente
\item Considere la posibilidad de administrar AINEs en casos de evacuación prolongada
\item Evacuar a atención médica avanzada
\end{itemize}
